% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Agradecimientos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Escribe aquí algunos chascarrillos simpáticos. Haz buen uso de todos tus recursos literarios porque probablemente será la única página que lean tus amigos y familiares. Debería caber en esta página (esta cara de la hoja). 

% \quoteauthor{Juan\footnote{Sí, los agradecimientos se firman}} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% . Y como dice el refrán , estas líneas están dedicadas a aquellas personas que en algún momento de esta época me han ayudado a llevar los malos momentos de la carrera de la mejor manera posible.

Como dice el refrán «es de bien nacidos, ser agradecidos», llegados a este punto, me gustaría recordar a todas aquellas personas que me han ayudado a llegar al final de este camino.

En primer lugar, a mis padres y a mi hermana, por todo el apoyo que he recibido por parte vuestra desde que tomé la decisión de estudiar esta carrera. Gracias por los ánimos que constantemente me habéis dado, tanto en los buenos momentos, como en los no tan buenos. Todo esto es por vosotros. 

A Cristina, el mayor tesoro que he podido conocer en mi época universitaria. Gracias por tu maravillosa manera de ser y por estar ahí siempre, ayudándome a superar los momentos más duros de la mejor manera posible. Recuerda: «\emph{Du bist die beste, meine Freundin}».

A David Villa, por realizar este proyecto y tener la oportunidad de aprender tanto con él. Gracias por aconsejarme en mis momentos de dudas y por estar siempre dispuesto a ayudarme cuando lo he necesitado.

A toda la gente de Toledo, con los que tanto y tanto tiempo he compartido durante mi vida. En especial a mis amigos de siempre: Dani, Julio, Lancha, David, Carlos, Iván, Borja y José, los cuales son sinónimos de pasar un buen rato y echarse unas buenas risas. Chicos, al final no puse los apodos como os dije en su día. Si fuera por mi, pondría toda la página llena de «\emph{Aaoshh}», de «\emph{Coshh} y \emph{Moshh}», o de «Bola bola»  y «Evo evo». Pero, no se puede, hay que mantener las formas.

Y por último a todos los compañeros con los que he tenido el placer de coincidir, tanto por clase como por los pasillos de la ESI o el politécnico. Siempre os recordaré.


\quoteauthor{Jairo García Nieves}







